買intel nuc做server有冇得諗

係就係貴啲
但係勝在自己有掌控+長遠唔使比租金食住
有冇Ching 試過咁做

當你供電/網絡都夠穩定，要嘅port用到，scaling/database backup都煩，重未計load balancing/CDN/blue green deployment?

自己嘢玩吓就還好，咁用返自己pc都得，production就唔係砌部機咁簡單

大有大玩細有細玩啫ching

其實我都有諗過用aws
但係真係有啲貴

當然，只係覺得細玩咁用返自己pc run到就ok，搵唔到錢/唔為搵錢無謂另外使錢砌，如果為搵錢嘅咁用aws又何妨，如果為搵錢而aws cost係大過revenue咁應該有更大嘅問題需要處理咗先

細玩個到
自己pc 係18 core 加張GPU
Usage係host個網站仔
唔通我長開部腦咩又或者如果我係用開laptop 又長開咩

要求唔高的話搞個gcp $300一年或aws free tier都係一年，電費都慳返

直接買部nas仲好 耗電低
仲有成套野本身可以行raid 仲可以比你開VM/Docker用 (Synology)

我貪平買塊行x86 既版仔黎裝omv , 係麻煩少少，咩都要自己起docker, 但我啲docker knowledge 進步左唔少

唔預 upgrade 就有得諗

諗住host personal blog website + 幾個 react + Java projects
呢啲嘢我考完試再慢慢諗
不過要防script kiddie 我而家仲未學識點樣做好security方面嘅嘢 之後有時間先搞

我都覺得樓主應該跟你呢個方案，一係就aws free tier玩住先。
nuc又唔係平，除左慳位以佢個application黎講講唔出有乜好。

homelab洗乜用到enterprise server
white box抵玩好多

只可以講S記嘅價錢有更好嘅選擇
何況樓主係要部server

砌都係一種樂趣嚟

Raspberry pi 囉一係

咁啦 綜合下
用raspberry pi砌nas再用佢黎順便host野

未玩過raspberry pi
我研究吓先

暫時用落淨係寫自己野都ok
當desktop replacement既話 效能都係差少少 不過我未嘗試tune
有8GB ram option 比起其他sbc係優勢

nas 用黎做vm/docker 好撚慢
利申：synology 用家

例如呢 假設有6000$筆直

我用DS916 host還好
VM host緊windows server 2016
docker host幾個container仔